<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Madelon ter Borg</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Madelon ter Borg</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 12:37:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Over</title>
      <link>http://localhost:1313/over/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:37:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/over/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Madelon ter Borg groeit op in een omgeving waar ‘Doe normaal, dan doe je gek genoeg’ de norm is. &lt;br&gt;&#xA;“Ik ben altijd op zoek geweest naar wat dan normaal is, hoe je normaal doet en wie bepaalt wat normaal of afwijkend is.”&lt;br&gt;&#xA;Ze raakt geïntrigeerd door de niet te definiëren termen: &lt;em&gt;normaal&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;afwijkend&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;echt&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;alsof&lt;/em&gt;. Ze verbeeldt haar vragen en gedachten hierover in video, fotografie en installaties.&lt;br&gt;&#xA;“We leven in een maatschappij waarin prestatie en competitie thema’s zijn. In deze context ben je al snel een loser, een misfit, wanneer je niet mee kunt met de geldende norm.”&lt;br&gt;&#xA;Vanuit het gevoel zelf vaak niet te voldoen, heeft Madelon compassie met degene die niet kunnen of willen meedoen. Naast haar kunstenaarschap werkt ze in de vluchtelingen-, jeugd- en gehandicaptenzorg, een wereld waarin iedereen zo anders is, maar zo dolgraag normaal wil zijn.&lt;br&gt;&#xA;“Zowel de ‘winner’ als de ‘loser’, weten niet meer wie ze echt zijn, verliezen hun identiteit, hun eigenheid.”&lt;br&gt;&#xA;In haar artistieke werk stelt Madelon de vraag wat iemand definieert en geeft een inkijkje in de kwetsbare kant van de mens.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Das Ende des Kapitalismus</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/das-ende-des-kapitalismus/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 20:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/das-ende-des-kapitalismus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Om de aarde te redden moeten we terug naar het consumptieniveau van 1978. Dat is wat Ulrike Hermann schrijft in haar boek Das Ende des Kapitalismus. Een flinke stap terug, naar ongeveer de helft van wat we nu consumeren in 2024. Kunnen we dat nog?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iedereen is welkom op camping &#39;T Vrije Veld 3</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/iedereen-is-welkom-op-camping-t-vrije-veld-3/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 20:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/iedereen-is-welkom-op-camping-t-vrije-veld-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Voor Theaterfestival Vuurol is Camping &amp;rsquo;t Vrije Veld omgebouwd tot een interactieve installatie. Lopend over de camping luisterden de gasten naar audiofragmenten over vrijheid en gevangenschap. Geconfronteerd met camera toezicht en regels voor het &amp;lsquo;algemeen belang&amp;rsquo;, werden vragen opgeworpen: is het belangrijk dat jij het naar je zin hebt? Of is het belang van het collectief meer leidend? Wat betekent jouw vrijheid voor de ander? Kan je vrijheid überhaupt vasthouden, beetpakken? Of moet je er flexibel mee omgaan? Is vrijheid van jou? Heb je er recht op?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iedereen is welkom op camping &#39;T Vrije Veld 2</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/iedereen-is-welkom-op-camping-t-vrije-veld-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 20:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/iedereen-is-welkom-op-camping-t-vrije-veld-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Camping &amp;rsquo;t Vrije Veld streek neer op camping de ReCreatie in Leusden.&#xA;Bezoekers werden uitgenodigd voor een gesprek over kamperen, het gevoel&#xA;van vrijheid en hoe het gesteld is met de vrijheid van andere mensen in&#xA;Nederland en de rest van de wereld.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iedereen is welkom op camping &#39;T Vrije Veld 1</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/iedereen-is-welkom-op-camping-t-vrije-veld-1/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 20:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/iedereen-is-welkom-op-camping-t-vrije-veld-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kampeerders zeggen dat kamperen hen een gevoel van vrijheid geeft. Toch is kamperen in Nederland aan veel (informele) regels gebonden. Voelen we ons vrij als we &amp;lsquo;onder elkaar&amp;rsquo; zijn, binnen de afgesproken gedragsregels? En wat betekent dat voor de vrijheid van anderen?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nemen we onszelf, onze geschiedenis en problemen, niet gewoon mee naar de camping?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eenmaal thuis laten we vrolijke foto&amp;rsquo;s en vakantie films aan anderen zien. Zijn vakanties altijd zo perfect?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ontmoet mijn buren</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/ontmoet-mijn-buren/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 20:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/ontmoet-mijn-buren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Normaal, afwijkend, gewoon, speciaal. Woorden die niet goed te definiëren zijn, maar die we veel gebruiken. Ontmoet mijn normale, afwijkende, gewone en heel speciale buren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Langs het leven lopen</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/langs-het-leven-lopen/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 20:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/langs-het-leven-lopen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In deze korte film portretteer ik een oude vrouw die genoeg heeft van het leven. Mensen om haar heen willen dat ze blijft leven. Feit, fictie, kwetsbaarheid en facade wisselen elkaar af.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nena</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/nena/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 20:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/nena/</guid>
      <description>&lt;p&gt; Is Nena in deze installatie een museumstuk of een suppoost? Dat ze een levend wezen is met dagelijkse problemen wordt duidelijk op Instagram. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;nena-on-insta&#34;&gt; Nena on Insta&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mijn vrienden zeggen soms dingen die me bij blijven. Ik heb Nena gebruikt om te onderzoeken wat die woorden kunnen betekenen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Als niemand het ziet</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/als-niemand-het-ziet/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 20:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/als-niemand-het-ziet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Outside In</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/outside-in/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 20:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/outside-in/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Outside in&lt;/em&gt; laat een voor deze tijd zeer relevant beeld zien. We zien iemand die buiten in de regen naar binnen staat te kijken. Het roep de vraag op wat zij ziet en of dat voor haar ogen bestemd is. Is zij een indringer?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We zouden ook kunnen zeggen dat wij kijken naar iemand die buiten in de regen staat. In de huidige maatschappij staan steeds meer mensen buiten in de regen terwijl anderen lekker warm binnen zitten. Mensen die in onze omgeving aanwezig zijn, maar niet gezien worden, gemeden of zelfs ontkent.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
